北京批評新西蘭對香港國安法錯誤解讀 促立即糾正

新西蘭政府宣布暫停執行與香港的引渡協議。

在北京，外交部發言人汪文斌回應，新西蘭的舉措完全建立在對香港國安法的錯誤解讀之上。新方的做法嚴重違反國際法和國際關係基本準則，粗暴干涉中國內政，中方對此表示強烈反對，並保留作出進一步反應的權利。

他說，中國政府維護國家主權安全發展利益的決心堅定不移，反對外部勢力干預香港事務的決心堅定不移，任何對華施壓的圖謀都絕不會得逞。

中方敦促新方立即糾正錯誤，停止以任何方式干涉香港事務和中國內政，以免給中新關係造成損害。

全世界知識分子都解讀錯，係得你中共有解釋權任你解釋

開始眾叛親離

個個都錯！得我習帝啱！

個個都理解錯, 得你中國識理解

你鐘意點曲解事實都變左慣例啦

外國信你中國都有撚味

十足十比人捉姦d 八婆屈人誤解佢